``` txt
file: at.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 08 Aug 2022 20:40:03
```

## Introdução
Execute o comando at para agendar uma atividade a ser executada apenas uma vez :

    echo 'comando -argumentos'| at 3:40 monday

    echo "mpv http://stm3.xcast.com.br:8560/stream" | at 20:38 today

Por exemplo, agendar o download de uma distro

    echo "wget -c http://mirrors.uol.com.br/pub/kurumin/kurumin-7.0.iso" | at 01:00 tomorrow

## Instalando no voidlinux:

    doas xbps-install -Sy at
    doas ln -s /etc/sv/at /var/service

## exibir mensagem visual temporizada

    echo "DISPLAY=$DISPLAY xmessage cooker" | at "NOW + 30 minutes"

## despertador com mpg123

    at 6:00 <<< "mpg123 ~/docs/musicas/u2/Boy/*.mp3"

outro despertador (alarme)

    #!/bin/bash
    # Criado em:Dom 23/Mai/2010 hs 09:41
    # Last Change: Dom 23 Mai 2010 09:51:55 BRT
    # vim:ft=sh:fdm=syntax:nu:
    # Instituicao: none
    # Proposito do script: alarme
    # Autor: Sérgio Luiz Araújo Silva
    # site: http://vivaotux.blogspot.com

    # para baixar o som: aria2c http://ubuntuone.com/p/4qs/

    [ "$1" ] && hora="$1"  || read -p "digte a hora: "  hora

    # local da musica que será tocada
    musica=~/music/k3b_success1.wav

    [ -e $musica ] || { read -p "digite o caminho completo para a musica: " musica ;}

    at $hora <<< "play $musica"

## visualizar os agendamentos do comando at

    atq

